---
layout:     post
title:      Inline Hook
date:       2018-01-16
top_img: /img/windows_keyboard.jpg
categories:
    - Reverse
tags:
    - C++


typora-copy-images-to: ../img
typora-root-url: ..
---







 

### Inline 原理与流程

Inline hook 就是在运行的流程中插入跳转指令（call/jmp）来抢夺程序运行流程的一个方法。



在编程中我们常用if else或其他语句来控制程序的流程，而在汇编中使用的是cmp和jmp等指令，

cmp是比较，jmp是无条件跳转。



jmp指令后面跟随一个地址，像这样：jmp 0x1234567



inline hook中用到的就是jmp指令，在c中的函数编译之后函数名实际上就是地址，也就是函数所在的内存位置，假设我们想hook一个函数，就跳转到这个函数的首地址，将他的第一条指令修改为jmp指令，这将会覆盖函数原本存在的指令，jmp的地址就是我们自己写的函数。



在执行我们自己写的函数之后，先执行函数中被我们（jmp）覆盖的指令之后，再次调用jmp指令，跳转回去hook之前的代码中执行，不要忘记备份寄存器。





### 需要注意的地方

1. inline hook 的一般流程：
    源程序流 -> jmpIn -> 保存寄存器 -> 具体处理 -> 恢复寄存器 -> jmpOut -> 源程序流
    ​    被跳转指令覆盖的代码可以在 jmpIn之后 或者 jmpOut之前
2. 被覆盖的指令大小和大于等于5，因为我们要塞进去5个字节（0xE9 + Address）。只要你处理跳转指令覆盖的指令，理论上可以 inline hook 函数中的任意位置。
3. x86函数调用的开头一般都是下面这个样子的，能很方便的 inline hook  

```assembly
    mov    edi, edi
    push    ebp
    mov    ebp, esp
```



#### jmp 公式：



##### 高地址向低地址跳 -- 向前跳：

**E9指令地址（4011d2）减去跳转指令地址（401000）**

**等于偏移大小，偏移大小取反，加一，减五，就是**

**E9后面的偏移地址**



##### 低地址向高地址跳 -- 向后跳：

**跳转指令地址（4011C1）减去E9偏移地址（401040）** 

**等于偏移大小，偏移大小减五，就是E9后面的偏移地址**



### Inline Hook实例分析：

```C++
#include "stdafx.h"
 
 
__declspec(naked) int add(int a, int b)
{
  __asm 
  {
    mov    edi, edi
    push    ebp
    mov    ebp, esp
 
    sub    esp, 8
    mov    eax, [ebp + 0x08]
    mov    [ebp - 4], eax
    mov    eax, [ebp + 0x0C]
    mov    [ebp - 8], eax
 
    mov    eax, [ebp - 4]
    add    eax, [ebp - 8]
 
    mov    esp, ebp
    pop    ebp
    ret
  }
}
 
 
__declspec(naked) void hookProxy()
{
  // moved bytes
  __asm 
  {
    nop
    nop
    nop
    nop
    nop
  }
 
  // save regs
  //   __asm
  //   {
  //     pushad
  //     pushfd
  //   }
 
 
  // do something (or call specific function.)
  __asm
  {
    add [esp + 0x08], 1
    add [esp + 0x0C], 1
  }
 
  // store old regs
  //   __asm
  //   {
  //     popfd
  //     popad
  //   }
 
  // jump back code
  __asm 
  {
    nop
    nop
    nop
    nop
    nop
  }
}
 
 
void inlineHook()
{
  char* pMovedBytes = &((char*)hookProxy)[0];
  char* pJmpBackCode = &((char*)hookProxy)[0xF];
 
  // move old bytes
  memcpy((char*)hookProxy, (char*)add, 5);
   
  // fill jump in code
  char jmpInBuffer[5];
  jmpInBuffer[0] = 0xE9;
 
  int* pJmpInOffset = (int*)&jmpInBuffer[1];
  *pJmpInOffset = (char*)hookProxy - ((char*)add + 5);
 
  memcpy((char*)add, jmpInBuffer, 5);
 
  // fill jump out code
  char jmpOutBuffer[5];
  jmpOutBuffer[0] = 0xE9;
 
  int* pJmpOutOffset = (int*)&jmpOutBuffer[1];
  *pJmpOutOffset = ((char*)add + 5) - ((char*)pJmpBackCode + 5);
  memcpy(pJmpBackCode, jmpOutBuffer, 5);
}
 
 
int _tmain(int argc, _TCHAR* argv[])
{
  _asm int 3;
 
  DWORD oldProtect;
  if( VirtualProtect((LPVOID)add, 4096, PAGE_EXECUTE_READWRITE, &oldProtect) )
  {
    inlineHook();
  }
 
  printf("result = %d \n", add(1, 2));
 
  system("pause");
  return 0;
}
```

#### 解析过程

1. 把Add函数的前5个字节搬到了 hookProxy的前5个字节。

2. 然后再 Add函数的前5个字节填充跳转到 hookProxy 的跳转指令

3. 在hookProxy的末尾5个字节填充跳转回 Add函数 + 5 的跳转指令

4. 原本 Add 函数的结构是3，被 hook 之后会变成 5



有兴趣的读者可以上机调试一番
